<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
    <rss version="1.0">
    <channel>
        <title>
            <![CDATA[Jcamilofarfan]]>
        </title>
        <description>
            <![CDATA[Blog Jcamilofarfan, software Developer and public Accountant]]>
        </description>
        <image>
            <url>
                192.png
            </url>
            <title>
                <![CDATA[Jcamilofarfan]]>
            </title>
            <link>
                https://blog.siscontables.dev/
            </link>
        </image>
        <generator>
            Jcamilofarfan
        </generator>
        <latBuildDate>
            Tue, 15 Feb 2022 14:06:53 GMT
        </latBuildDate>
        <atom10:link
            xmlns:atom10="https://blog.siscontables.dev/rss.xml"
            rel="selft"
            type="application/rss+xml"
        />
        <ttl>60</ttl>
        
            <item>
                <title>
                    <![CDATA[Rentas Naturales]]>
                </title>
                <link>
                    https://blog.siscontables.dev/blog/rentas-naturales
                </link>
                <description>
                    <![CDATA[<p>Teniendo en cuenta la intención del gobierno nacional en su ultima reforma tributaria, me parce interesante poder contarles , el como y cuando se realiza una declaración de renta para las personas Naturales, por lo menos para el año 2021, pero antes de ello vamos a saber que es. Impuesto de Renta Este es un [&hellip;]</p>
]]>
                </description>
                <category>
                    <![CDATA[Impuestos]]>
                </category>
                <pubDate>
                    Fri, 25 Jun 2021 11:00:00 GMT
                </pubDate>
                <content:encoded
                    xmlns:content="https://blog.siscontables.dev/"
                >
                    <![CDATA[
<p>Teniendo en cuenta la intención del gobierno nacional en su ultima reforma tributaria, me parce interesante poder contarles , el como y cuando se realiza una declaración de renta para las personas Naturales, por lo menos para el año 2021, pero antes de ello vamos a saber que es.</p>



<h3 class="has-text-align-left">Impuesto de Renta</h3>



<p>Este es un tributo que se debe pagar, cuando se produce un cambio en los ingresos de una persona producen un cambio en su patrimonio durante el ultimo año, por ende los impuestos por los ingresos percibidos en un año se pagaran en el próximo, es así que a partir del próximo 10 de agosto inician los vencimientos para el pago del impuesto.</p>



<p>Pero es de saber que las personas naturales pagan el impuesto de manera anticipada, ya que si recibes desde 95 UVT en adelante por concepto de pagos laborales, y pagos o abonos en cuenta por concepto de ingresos por honorarios y por compensación por servicios personales obtenidos por las personas que informen que no han contratado o vinculado dos (2) o más trabajadores asociados a la actividad. Es decir que si generabas $3.382.665 en un mes se debía hacer retención en la fuente, además si realizaba trabajos profesionales de igual manera de debía hacer de acuerdo a la tabla establecida por la DIAN.</p>



<h3>Fechas de Presentación</h3>



<p>Claro esta al ser una declaración por ingresos del aña inmediatamente anterior, desde que se tenga la información se puede realizar la declaración, presentación y pago del impuesto sobre las rentas, desde el primer día del año y hasta la fecha limite indicada por la Dian relacionada en la siguiente tabla.</p>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class="has-fixed-layout"><thead><tr><th> Últimos dígitos de tu cédula </th><th> Fecha límite para declarar </th></tr></thead><tbody><tr><td>01 y 02</td><td>10 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>03 y 04</td><td>11 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>05 y 06</td><td>12 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>07 y 08</td><td>13 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>09 y 10</td><td>17 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>11 y 12</td><td>18 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>13 y 14</td><td>19 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>15 y 16</td><td>20 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>17 y 18</td><td>23 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>19 y 20</td><td>24 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>21 y 22</td><td>25 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>23 y 24</td><td>26 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>25 y 26</td><td>27 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>27 y 28</td><td>30 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>29 y 30</td><td>31 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>31 y 32</td><td>1 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>33 y 34</td><td>2 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>35 y 36</td><td>3 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>37 y 38</td><td>6 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>39 y 40</td><td>7 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>41 y 42</td><td>8 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>43 y 44</td><td>9 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>45 y 46</td><td>10 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>47 y 48</td><td>13 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>49 y 50</td><td>14 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>51 y 52</td><td>15 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>53 y 54</td><td>16 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>55 y 56</td><td>17 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>57 y 58</td><td>20 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>59 y 60</td><td>21 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>61 y 62</td><td>22 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>63 y 64</td><td>23 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>65 y 66</td><td>24 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>67 y 68</td><td>27 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>69 y 70</td><td>28 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>71 y 72</td><td>29 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>73 y 74</td><td>30 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>75 y 76</td><td>1 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>77 y 78</td><td>4 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>79 y 80</td><td>5 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>81 y 82</td><td>6 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>83 y 84</td><td>7 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>85 y 86</td><td>8 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>87 y 88</td><td>11 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>89 y 90</td><td>12 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>91 y 92</td><td>13 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>93 y 94</td><td>14 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>95 y 96</td><td>15 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>97 y 98</td><td>19 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>99 y 00</td><td>20 de octubre del 2021</td></tr></tbody></table></figure>



<h3>¿Debo declarar renta en el 2021?</h3>



<p>Para esta obligado a presentar la declaración de impuesto de renta se debe cumplir ciertos requisitos a 31 de Diciembre del 2020.</p>



<div class="wp-block-uagb-info-box uagb-infobox__outer-wrap uagb-block-772273b2"><div class="uagb-infobox__content-wrap uagb-infobox uagb-infobox-has-icon uagb-infobox-icon-right uagb-infobox-right uagb-infobox-stacked-tablet uagb-infobox-reverse-order-tablet uagb-infobox-image-valign-middle uagb-infobox-enable-border-radius "><div class="uagb-ifb-left-right-wrap"><div class="uagb-ifb-content"><div class="uagb-ifb-title-wrap"><span class="uagb-ifb-title-prefix">$160.231.500</span><h4 class="uagb-ifb-title">Patrimonio Bruto</h4></div><div class="uagb-ifb-text-wrap"><p class="uagb-ifb-desc">Hace referencia a la totalidad de bienes y derechos de una persona o empresa, sin considerar o sin descontar las deudas o pasivos que se tienen.</p><div class="uagb-ifb-separator-parent"><div class="uagb-ifb-separator"></div></div></div></div></div></div></div>



<div class="wp-block-uagb-info-box uagb-infobox__outer-wrap uagb-block-af134b3d"><div class="uagb-infobox__content-wrap uagb-infobox uagb-infobox-has-icon uagb-infobox-icon-left uagb-infobox-left uagb-infobox-stacked-tablet uagb-infobox-image-valign-middle uagb-infobox-enable-border-radius "><div class="uagb-ifb-left-right-wrap"><div class="uagb-ifb-content"><div class="uagb-ifb-title-wrap"><span class="uagb-ifb-title-prefix">$49.849.800</span><h4 class="uagb-ifb-title">Compras o Consumos totales</h4></div><div class="uagb-ifb-text-wrap"><p class="uagb-ifb-desc">Incluyen todo tipo de compras y gastos por asuntos personales o de los negocios, e igualmente incluyen todas las compra de activos, tales como un bien raíz, un vehículo, entre otros, sin importar si fueron de contado o a crédito.</p><div class="uagb-ifb-separator-parent"><div class="uagb-ifb-separator"></div></div></div></div></div></div></div>



<div class="wp-block-uagb-info-box uagb-infobox__outer-wrap uagb-block-06fd7d65"><div class="uagb-infobox__content-wrap uagb-infobox uagb-infobox-has-icon uagb-infobox-icon-right uagb-infobox-right uagb-infobox-stacked-tablet uagb-infobox-reverse-order-tablet uagb-infobox-image-valign-middle uagb-infobox-enable-border-radius "><div class="uagb-ifb-left-right-wrap"><div class="uagb-ifb-content"><div class="uagb-ifb-title-wrap"><span class="uagb-ifb-title-prefix">$49.849.800</span><h4 class="uagb-ifb-title">Ingresos Brutos</h4></div><div class="uagb-ifb-text-wrap"><p class="uagb-ifb-desc">Son la suma total de todos los ingresos recibidos durante un periodo de tiempo determinado, y cuando hablamos de brutos significa que no están afectados ni disminuidos por ningún concepto como pueden ser devoluciones, descuentos, deducciones, costos, pérdidas, etc.</p><div class="uagb-ifb-separator-parent"><div class="uagb-ifb-separator"></div></div></div></div></div></div></div>



<div class="wp-block-uagb-info-box uagb-infobox__outer-wrap uagb-block-9a1f1351"><div class="uagb-infobox__content-wrap uagb-infobox uagb-infobox-has-icon uagb-infobox-icon-left uagb-infobox-left uagb-infobox-stacked-tablet uagb-infobox-image-valign-middle uagb-infobox-enable-border-radius "><div class="uagb-ifb-left-right-wrap"><div class="uagb-ifb-content"><div class="uagb-ifb-title-wrap"><span class="uagb-ifb-title-prefix">$49.849.800</span><h4 class="uagb-ifb-title">Consignaciones, Depósitos o Inversiones</h4></div><div class="uagb-ifb-text-wrap"><p class="uagb-ifb-desc">El valor acumulado de consignaciones bancarias, depósitos o inversiones financieras, siempre que supere las 1.400 UVT.</p><div class="uagb-ifb-separator-parent"><div class="uagb-ifb-separator"></div></div></div></div></div></div></div>



<div class="wp-block-uagb-info-box uagb-infobox__outer-wrap uagb-block-e0d713d0"><div class="uagb-infobox__content-wrap uagb-infobox uagb-infobox-has-icon uagb-infobox-icon-right uagb-infobox-right uagb-infobox-stacked-tablet uagb-infobox-reverse-order-tablet uagb-infobox-image-valign-middle uagb-infobox-enable-border-radius "><div class="uagb-ifb-left-right-wrap"><div class="uagb-ifb-content"><div class="uagb-ifb-title-wrap"><span class="uagb-ifb-title-prefix">$49.849.800</span><h4 class="uagb-ifb-title">Consumos con tarjeta de Crédito</h4></div><div class="uagb-ifb-text-wrap"><p class="uagb-ifb-desc">Entiéndase compras realizadas durante el año sin importar si las cuotas de dichas compras llegaran al siguiente año o se paguen en el mismo.</p><div class="uagb-ifb-separator-parent"><div class="uagb-ifb-separator"></div></div></div></div></div></div></div>



<h3>Sanciones por declarar fuera de los plazos</h3>



<p>Ahora bien, pese a que la declaración de impuesto es una obligación adquirida por todas las personas que tienen diferentes movimientos en los que se incurra una transacción de dinero no todas las personas obligadas lo hacen por eso se han establecido una serie de sanciones</p>



<ul><li>Si presentas tu declaración de renta después de tu fecha límite, tendrás que pagar una sanción por declarar tarde. Esta sanción equivale al 5% de tu impuesto a cargo y aumenta con cada mes o fracción de mes que pase entre la fecha límite de pago y la fecha en la cual se presente la declaración de renta. </li><li>La sanción mínima que se pagará en 2021 por las obligaciones incumplidas o mal cumplidas con la Dian es de $363.000. Es decir que solo por declarar un día tarde, ya tendrías que asumir este valor, incluso si tu declaración de renta arroja un valor a pagar de cero.</li><li>Te será enviado un mensaje de advertencia, notificando que cuentas con un mes máximo para realizar el pago correspondiente al monto del impuesto, de no ser cumplido este plazo se le anexara un 10%, articulo 642 de la ley establecida.</li><li>De no declarar impuestos sobre la renta en ninguno de los casos anteriores se le sumara un 20% como sanción con base al valor de sus consignaciones bancarias o bien los ingresos brutos de la persona, esto se dará en relación al periodo en el que el mismo no declaró impuestos o en relación a los ingresos de la última declaración que ha realizado, artículo 643 de la ley establecida.</li></ul>
]]>
                </content:encoded>
            </item>
            
            <item>
                <title>
                    <![CDATA[Bitcoin en El Salvador]]>
                </title>
                <link>
                    https://blog.siscontables.dev/blog/bitcoin-en-el-salvador
                </link>
                <description>
                    <![CDATA[<p>Hace poco el Salvador anuncio que el Bitcoin seria su nueva legal tender o moneda de curso legal, lo que indica que además del dólar, las personas podrán ir a la tienda y comprar con Bitcoin. Antes de iniciar con la explicación del Bitcoin y sus posibles consecuencias (desde mi punto de Vista) voy a [&hellip;]</p>
]]>
                </description>
                <category>
                    <![CDATA[Criptomoneda]]>
                </category>
                <pubDate>
                    Sat, 19 Jun 2021 03:38:39 GMT
                </pubDate>
                <content:encoded
                    xmlns:content="https://blog.siscontables.dev/"
                >
                    <![CDATA[
<p>Hace poco el Salvador anuncio que el Bitcoin seria su nueva legal tender o moneda de curso legal, lo que indica que además del dólar, las personas podrán ir a la tienda y comprar con Bitcoin.</p>



<figure class="wp-block-image size-thumbnail is-resized"><a href="https://twitter.com/AsambleaSV/status/1402514537648164866?s=20"><img loading="lazy" src="https://contador.tech/wp-content/uploads/2021/06/Tweet-ElSalvador-150x150.png" alt="Aviso Asamblea Legislativa" class="wp-image-568" width="113" height="113"/></a></figure>



<p>Antes de iniciar con la explicación del Bitcoin y sus posibles consecuencias (desde mi punto de Vista) voy a asumir que saben que es el dinero centralizado como el Dólar o los Pesos</p>



<h3 id="que-es-el-bitcoin">Que es el bitcoin</h3>



<p>Es una base de datos p2p (como Torrent), descentralizada, y de <a href="https://developer.bitcoin.org/index.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">código abierto</a>, pero que quiere decir esto vamos uno por uno</p>



<ul><li>Base de Datos p2p: A diferencia de un banco que tiene una base de datos central en servidores propios, con los nombre y los datos de cuenta de los clientes, Bitcoin es una base de datos se encuentra en los equipos de los «Mineros» de Bitcoin, que son las personas encargadas de Verificar, Aprobar y Distribuir; lo que hace que la capacidad de Bitcoin Aumente y se generen mas y mas.</li><li>Descentralizada: Es gobernada por la comunidad, esto quiere decir que no hay un banco que regule o genero los Bitcoin, lo que hace que cada vez sea mas difícil mantener la minería de los mismos, ya que al haber mas transacciones la complejidad de guardado es mas alta, pero esto tiene un límite de 21.000.000 de Bitcoin, el cual vamos aproximadamente al día de hoy en un 90%</li><li>Código abierto: Esto quiere decir que el sistema o la lógica de programación en la que está basado el Bitcoin, esta disponible para el uso modificación o réplica, lo que quiere decir que si yo quiero crear una moneda similar y en base al mismo sistema lo puedo hacer </li></ul>



<p>Esta fue una breve descripción de los conceptos mas básicos del Bitcoin</p>



<h3 id="como-se-genera">Como se genera</h3>



<p>Básicamente la generación del Bitcoin se produce tras una competencia entre mineros, antes que nada para generar un Bitcoin es necesario tener equipo «especializado», ya que actualmente no se puede hacer en un Home PC o un Computador de casa ya que por la complejidad cambiante hace que los cálculos matemáticos sean mas y mas complejos con cada sección de bitcoin que se mina.</p>



<p>La minería consiste en abrir espacio a la red del blockchain donde se van guardando bloque a bloque generado por los mineros, estos bloques son identificados por un Hash y se componen asi</p>



<ul><li>Hash del bloque anterior</li><li>Fecha y hora de creación (Del Bloque Actual)</li><li>La transacción de recompensa para el minero que crea el bloque</li><li>Las transacciones que quepan hasta completar 1MB (Aprox 2000 transacciones)</li><li>Dato de dificultad</li></ul>



<p>De todos los datos que acabo de nombrar el mas extraño y donde se nota la verdadera genialidad de Satoshi (Creador del Bitcoin) es el <strong><em>Dato de Dificultad</em></strong>, ya que al momento de crear el hash del bloque que se esta creando este debe contener un numero de ceros fijado para que estadísticamente se tarde cerca de 10 minutos en encontrar un hash valido y a medida que van creciendo el numero de bloques y el poder de procesamiento de los mineros este numero se ajusta y aumenta la dificultad, de hay es la competencia por el bitcoin ya que puede que varios mineros estén tratando de generar un bloque pero solo el primero que lo genere de la manera correcta  será quien reciba la recompensa del bloque.</p>



<p>En resumen se crean a partir de una cadena de texto, no puede pesar mas de 1MB y solo el minero que genere un hash valido de primeras se llevara la recompensa, esa recompensa en el Bitcoin o Satoshi(Sección de Bitcoin) que se genera cada 10 minutos hasta llegar a 21M de Bitcoin.</p>



<h3 id="alguien-regula">Alguien regula</h3>



<p>Como se ha venido diciendo ninguna entidad lo regula, lo que hace que sea «propiedad de la comunidad» siendo una moneda total mente basada en Bits, cuyo histórico de transferencias esta en un libro contable de acceso publico, y mientras haya personas en la rede del blockchain con la base de datos accesible, el bitcoin tendrá valor.</p>



<h3 id="bitcoin-en-el-salvador">Bitcoin en el Salvador </h3>



<p>Ahora bien el pasado 9 de Junio <a href="https://twitter.com/AsambleaSV" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow">@AsambleSV</a> publico en su cuenta de Twitter que la #LeyBitcoin fue aprobado con un total de 62 Votos, con la cual se le da la posibilidad a las empresas deben aceptar el pago de bienes con esta Criptomoneda, también se podrá pagar los impuestos, así como los sueldos, entre otros.</p>



<p>Para ello El Salvador se asocio con la compañía Strike, para la construcción e implementación de una infraestructura financiera con base al Bitcoin. para la implementación de la #LeyBitcoin se tiene un plazo estimado de 90 días, después de ello quien quiera podrá comprar y vender con Bitcoin.</p>



<h3 id="consecuencias">Consecuencias</h3>



<p>En cuanto a las posibles consecuencias, hay que hacer una pequeña separación, puede que tenga consecuencias positivas generando empleos, turismo, entre otros; como puede generar ciudadanos de segunda clase, ilegalidad.</p>



<h3 id="beneficia">Beneficia</h3>



<p>Desde el punto de vista de alguien que cree firmemente en las nuevas tecnologías, claro que beneficia, generando una inclusión tecnológica gigante, abriendo puertas para comercio, turismo, dando una cambio al sistema financiero tan cerrado que llevamos desde haca mas de un siglo</p>



<h3 id="contras">Contras</h3>



<p>Claro esta hay que pensar en todos, es necesario ser incluyente y pensar en quien no sabe del tema, pero mas aun cuando inicio el Bitcoin se genero una compra y venta de productos ilegales por el anonimato que genera el bitcoin lo cual si no se regula de manera correcta generara un pequeño paraiso fiscal para el lavado de dinero por medio del Bitcoin</p>



<h3 id="y-ahora-que-viene">¿Y Ahora que viene?</h3>



<p>El salvador además de implementar un infraestructura tecnológica para el manejo del Bitcoin, se debe implementar </p>



<ul><li>Una estrategia educativa para cada persona de El Salvador.</li><li>Generar políticas que incentiven al uso de la moneda digital.</li><li>Estrategias de «Control» para evitar Ilegalidades.</li></ul>
]]>
                </content:encoded>
            </item>
            
            <item>
                <title>
                    <![CDATA[Sistemas Contables]]>
                </title>
                <link>
                    https://blog.siscontables.dev/blog/sistemas-contables
                </link>
                <description>
                    <![CDATA[<p>Sistemas contables es una estrategia de educación financiera y contable con un toque de programación y desarrollo, donde buscamos nuevas formas de resolver y llevar a cabo la contabilidad en las empresas por medio de herramientas de código abierto. Hola, Mi nombre es Juan Farfan Proyectos Recientes Me encanta aprender y enseñar por eso inicie [&hellip;]</p>
]]>
                </description>
                <category>
                    <![CDATA[Sistemas Contables]]>
                </category>
                <pubDate>
                    Sun, 13 Jun 2021 04:57:09 GMT
                </pubDate>
                <content:encoded
                    xmlns:content="https://blog.siscontables.dev/"
                >
                    <![CDATA[
<p>Sistemas contables es una estrategia de educación financiera y contable con un toque de programación y desarrollo, donde buscamos nuevas formas de resolver y llevar a cabo la contabilidad en las empresas por medio de herramientas de código abierto.</p>
<div class="profile-main-container">
    <div class="grid-container profile-container">
        <div class="resume"><h3>Hola, Mi nombre es Juan Farfan</h3></div>
    </div>
</div>
<h3>Proyectos Recientes</h3>
<p>Me encanta aprender y enseñar por eso inicie con está estrategia transmedia la cual estará en las principales redes sociales creando contenido enfocado a estudiantes y profesionales en contabilidad, aportando formas innovadoras de realizar el trabajo, además de las constantes actualizaciones que se debe tener en la profesión, te agradecería que vieras mi contenido, me dejes un comentario y compartas mi contenido.</p>
<ul type="none">
    <li>
        <a href="https://twitch.tv/siscontables" target="_blank" rel="noopener nofollow">Twitch &#8211; SisContables</a>
    </li>
    <li>
        <a href="https://github.com/jcamilofarfan" target="_blank" rel="noopener nofollow">GitHub &#8211; @jcamilofarfan</a>
    </li>
    <li>
        <a href="https://youtube.com/channel/UCP9HdiYMkLZ3YdqyFMOWF-w" target="_blank" rel="noopener nofollow">YouTube &#8211; Sistemas Contables</a>
    </li>
    <li>
        <a href="https://twitter.com/jcamilofarfan" target="_blank" rel="noopener nofollow">Twitter &#8211; @jcamilofarfan</a>
    </li>
    <li>
        <a href="https://www.linkedin.com/in/jcamilofarfan/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Linkedin &#8211; Juan Camilo Farfan Juanias</a>
    </li>
    <li>
        <a href="https://www.instagram.com/jcamilofarfan/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Instagram &#8211; @jcamilofarfan</a>
    </li>
</ul>
<div class="profile-main-jobs">
    <div class="grid-container">
        <h3>Experiencia</h3>
        <div class="jobs-main-container"></div>
    </div>
</div>
<div class="profile-main-courses">
    <div class="grid-container">
        <h3>Cursos Realizados</h3>
        <div class="courses-main-container"></div>
    </div>
</div>
]]>
                </content:encoded>
            </item>
            
    </channel>
    </rss>