<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
    <rss version="1.0">
    <channel>
        <title>
            <![CDATA[Jcamilofarfan]]>
        </title>
        <description>
            <![CDATA[Blog Jcamilofarfan, software Developer and public Accountant]]>
        </description>
        <image>
            <url>
                192.png
            </url>
            <title>
                <![CDATA[Jcamilofarfan]]>
            </title>
            <link>
                https://blog.siscontables.dev/
            </link>
        </image>
        <generator>
            Jcamilofarfan
        </generator>
        <latBuildDate>
            Sat, 09 Jul 2022 12:20:57 GMT
        </latBuildDate>
        <atom10:link
            xmlns:atom10="https://blog.siscontables.dev/rss.xml"
            rel="selft"
            type="application/rss+xml"
        />
        <ttl>60</ttl>
        
            <item>
                <title>
                    <![CDATA[Automatización de procesos]]>
                </title>
                <link>
                    https://blog.siscontables.dev/blog/automatizacion-de-procesos
                </link>
                <description>
                    <![CDATA[En la actualidad con el cambio constante de la información, las tareas
repetitivas es importante poder automatizar procesos, puesto que hay tareas que
deben realizarse a diario, pero son tareas tan comunes que pueden ser
automatizadas.Por ejemplo, una tarea común en el área de contabilidad, es el
ingreso de datos de las facturas. Si se tiene una gran cantidad de datos, esta
tarea puede ser muy tediosa y repetitiva. En este caso, se pueden utilizar
técnicas de automatización de tareas para hacer ]]>
                </description>
                <category>
                    <![CDATA[Contabilidad,Programación]]>
                </category>
                <pubDate>
                    Wed, 23 Mar 2022 03:36:45 GMT
                </pubDate>
                <content:encoded
                    xmlns:content="https://blog.siscontables.dev/"
                >
                    <![CDATA[<p>En la actualidad con el cambio constante de la información, las tareas repetitivas es importante poder automatizar procesos, puesto que hay tareas que deben realizarse a diario, pero son tareas tan comunes que pueden ser automatizadas.Por ejemplo, una tarea común en el área de contabilidad, es el ingreso de datos de las facturas. Si se tiene una gran cantidad de datos, esta tarea puede ser muy tediosa y repetitiva. En este caso, se pueden utilizar técnicas de automatización de tareas para hacer que el proceso sea más eficiente.Una técnica de automatización de tareas es la creación de macros.</p><p>Una macro es un conjunto de instrucciones que se pueden grabar y ejecutar repetidamente. Por ejemplo, si se ingresan los datos de las facturas manualmente, se puede crear una macro para automatizar este proceso. La macro se grabaría en un software especializado y se ejecutaría cada vez que se necesite ingresar los datos de las facturas. De esta forma, se ahorra tiempo y se evita la introducción de errores humanos.Otra técnica de automatización de tareas es el uso de software especializado.</p><p>Hay muchos programas de computadora que pueden automatizar tareas comunes. Por ejemplo, existen programas de contabilidad que pueden ingresar y procesar los datos de las facturas automáticamente. También hay programas de correo electrónico que pueden enviar y recibir mensajes automáticamente. Estos programas pueden hacer que el trabajo sea más eficiente y evitar errores humanos.En general, la automatización de tareas es una forma eficiente de mejorar la productividad y evitar errores humanos. Se debe tener cuidado, sin embargo, no hay que  automatizar tareas que requieren el juicio humano o la creatividad. La automatización de tareas no reemplaza al trabajador, sino que lo ayuda a realizar su trabajo de forma más eficiente.</p><p>La obtención de datos que cambian a diario es otro proceso que es posible y seria una buena practica ya que el llega un momento en que el usuario necesita una actualización de datos se puede hacer con unas lineas de codigo</p><p>‌<code>const axios = require('axios'); </code></p><p><code>const fs = require('fs'); </code></p><p><code>const URL = 'https://www.datos.gov.co/resource/mcec-87by.json';  </code></p><p><code>const getDolar = async () =&gt; {</code></p><p><code>const response = await axios.get(URL);</code></p><p><code>const dolar = response.data[0].valor;</code></p><p><code>const fecha = response.data[0].vigenciahasta;</code></p><p><code>console.log(`El dolar hoy es: ${dolar}`);</code></p><p><code>console.log(`Fecha: ${fecha}`);</code></p><p><code>// guardar los datos en un .json</code></p><p><code>fs.writeFile('./dolar.json', JSON.stringify(response.data</code></p><p><code>(err) =&gt; {</code></p><p><code>if (err) throw err;</code></p><p><code>console.log('The file has been saved!');</code></p><p><code>}); }</code></p><p><code>getDolar();</code></p><p>En el anterior código de realiza la petición a la api pública de los datos en Colombia, consiguiendo los datos de la TRM del dólar, esta acción se debería hacer todos los días para poder tener estados financieros en USD, también se puede hacer cuando se generan informes y por otro proceso de automatización pasar cada uno de los movimientos a la moneda extranjera, esto lo puede programar bien sea el proveedor tecnológico o la persona encargada de la contabilidad, con el fin de apoyar la labor</p><p>En la programación esta práctica de automatización se usa bastante en el CI/CD con el fin de realizar test y verificar que antes de hacer deploy todo funcione correctamente.</p><p>En fin está práctica es muy útil para muchas industrias y procesos ayudando a evitar errores humanos y agilizando las tareas repetitivas permitiendo a las personas enfocarse en tareas de análisis y creatividad.</p>]]>
                </content:encoded>
            </item>
            
            <item>
                <title>
                    <![CDATA[La influencia de la programación en la contabilidad]]>
                </title>
                <link>
                    https://blog.siscontables.dev/blog/programacion-y-contabilidad
                </link>
                <description>
                    <![CDATA[En los últimos años, el desarrollo de software ha venido creciendo a pasos
agigantados que ha llegado a imponerse en la mayor parte de las industrias y
tareas cotidianas, un ejemplo de esto puede ser una de tantas aplicaciones que
usamos día tras día bien sea una aplicación desde el celular o un portal web e
incluso las aplicaciones que no podemos ver, como los sistemas de transporte en
los cuales con una tarjeta pagamos por un servicio.

Un ejemplo más común en donde se ven estos sistemas son l]]>
                </description>
                <category>
                    <![CDATA[Contabilidad,Programación]]>
                </category>
                <pubDate>
                    Thu, 17 Mar 2022 21:59:42 GMT
                </pubDate>
                <content:encoded
                    xmlns:content="https://blog.siscontables.dev/"
                >
                    <![CDATA[<p>En los últimos años, el desarrollo de software ha venido creciendo a pasos agigantados que ha llegado a imponerse en la mayor parte de las industrias y tareas cotidianas, un ejemplo de esto puede ser una de tantas aplicaciones que usamos día tras día bien sea una aplicación desde el celular o un portal web e incluso las aplicaciones que no podemos ver, como los sistemas de transporte en los cuales con una tarjeta pagamos por un servicio.</p><p>Un ejemplo más común en donde se ven estos sistemas son las compras donde los productos pasan por medio de un lector de códigos de barra llegan a un  PC o una tableta en los cuales los datos ingresan y son enviados a un software, hay se inicia todo un proceso contable, de registro y análisis, esto sin importar si es un pequeño negocio con un sencillo manejo de inventario o grandes cadenas de restaurantes o supermercados, por lo cual hace que sean tan relacionadas entre sí, puesto que la programación y contabilidad son dos áreas de las ciencias exactas que tienen una influencia significativa en la vida de las personas. La programación es la ciencia que estudia la forma en que se pueden representar problemas y soluciones en un lenguaje de computadora. La contabilidad, por otro lado, es la ciencia que estudia el patrimonio de una persona o entidad y la manera en que se pueden registrar y controlar las operaciones económicas de esta.</p><p>Ambas áreas son fundamentales para el funcionamiento de la economía de un país. La programación permite que los ordenadores realicen tareas repetitivas y complejas, lo que reduce el costo de producción de bienes y servicios así como el registro de datos, transformación y análisis para la generación de utilidad y crecimiento.</p><p>Esto hace que la influencia de la programación en la contabilidad sea cada vez mayor. Los ordenadores pueden ejecutar tareas repetitivas de contabilidad con mayor rapidez y eficiencia que las personas, lo que reduce los costos de producción y análisis. Además, los ordenadores pueden analizar grandes cantidades de datos contables de forma automática, lo que permite tomar decisiones económicas más inteligentes.</p><p>Mientras que la contabilidad es uno de los campos más importantes en las operaciones diarias, sin importar la industria, por eso muchos lenguajes de programación tienen funciones que permiten la representación de problemas contables de manera cada vez más sencilla. Esto facilita la creación de programas que resuelven problemas contables de manera automática.</p><p>Por tal motivo el nacimiento de sistemas de control empresarial, uno de los más conocidos SAP que permite no solo el manejo de información financiera, sino que también se usa para el manejo de clientes entre otras funciones, siesta uno de los sistemas de manejo más automático permitiendo hacer integraciones de manera más ágil con sistemas propios, permitiendo el envío y la obtención de datos.</p><p>Pero en la industria del software contable o de manejo empresarial, los profesionales encargados de su desarrollo, son eso precisamente "desarrolladores" cuyo formación es basada en escribir líneas de código y generación de algoritmos eficientes, por lo cual muchos no conocen los verdaderos problemas que surgen en la labor contable día con día. Para ser más exactos y teniendo como referencia Colombia uno de los países latinoamericanos con un número de Pymes "familiares"  bastante alto, cuyos gerentes manejan la empresa con el mismo bolsillo que sus ámbitos personales, haciendo que se generen costos y gastos no aplicables a la razón social de las empresas, donde el contador previo al ingreso de la información debe realizar una precisa preselección de datos, o más aún la constante rotación de empleados de las organizaciones cuya información debe ser cargado en más de un software para poder tener control y realizar los pagos correspondientes, lo cual y al no tener estos problemas en mente se genera software rígido y poco personalizable en el cual llevar un control se vuelve una tarea monótona.</p><p>Por eso la importancia de la participación activa de profesionales del área con la experiencia apropiada para validar los posibles problemas y la cotidianidad de la labor contable, permitiendo una mayor personalización del software o un mayor ajuste del mismo</p>]]>
                </content:encoded>
            </item>
            
            <item>
                <title>
                    <![CDATA[Rentas Naturales]]>
                </title>
                <link>
                    https://blog.siscontables.dev/blog/rentas-naturales
                </link>
                <description>
                    <![CDATA[Teniendo en cuenta la intención del gobierno nacional en su ultima reforma
tributaria, me parce interesante poder contarles , el como y cuando se realiza
una declaración de renta para las personas Naturales, por lo menos para el año
2021, pero antes de ello vamos a saber que es.

Impuesto de Renta
Este es un tributo que se debe pagar, cuando se produce un cambio en los
ingresos de una persona producen un cambio en su patrimonio durante el ultimo
año, por ende los impuestos por los ingresos perci]]>
                </description>
                <category>
                    <![CDATA[Impuestos]]>
                </category>
                <pubDate>
                    Fri, 25 Jun 2021 09:00:00 GMT
                </pubDate>
                <content:encoded
                    xmlns:content="https://blog.siscontables.dev/"
                >
                    <![CDATA[<p>Teniendo en cuenta la intención del gobierno nacional en su ultima reforma tributaria, me parce interesante poder contarles , el como y cuando se realiza una declaración de renta para las personas Naturales, por lo menos para el año 2021, pero antes de ello vamos a saber que es.</p><h3 id="impuesto-de-renta">Impuesto de Renta</h3><p>Este es un tributo que se debe pagar, cuando se produce un cambio en los ingresos de una persona producen un cambio en su patrimonio durante el ultimo año, por ende los impuestos por los ingresos percibidos en un año se pagaran en el próximo, es así que a partir del próximo 10 de agosto inician los vencimientos para el pago del impuesto.</p><p>Pero es de saber que las personas naturales pagan el impuesto de manera anticipada, ya que si recibes desde 95 UVT en adelante por concepto de pagos laborales, y pagos o abonos en cuenta por concepto de ingresos por honorarios y por compensación por servicios personales obtenidos por las personas que informen que no han contratado o vinculado dos (2) o más trabajadores asociados a la actividad. Es decir que si generabas $3.382.665 en un mes se debía hacer retención en la fuente, además si realizaba trabajos profesionales de igual manera de debía hacer de acuerdo a la tabla establecida por la DIAN.</p><h3 id="fechas-de-presentaci-n">Fechas de Presentación</h3><p>Claro esta al ser una declaración por ingresos del aña inmediatamente anterior, desde que se tenga la información se puede realizar la declaración, presentación y pago del impuesto sobre las rentas, desde el primer día del año y hasta la fecha limite indicada por la Dian relacionada en la siguiente tabla.</p><!--kg-card-begin: html--><table><thead><tr><th> Últimos dígitos de tu cédula </th><th> Fecha límite para declarar </th></tr></thead><tbody><tr><td>01 y 02</td><td>10 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>03 y 04</td><td>11 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>05 y 06</td><td>12 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>07 y 08</td><td>13 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>09 y 10</td><td>17 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>11 y 12</td><td>18 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>13 y 14</td><td>19 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>15 y 16</td><td>20 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>17 y 18</td><td>23 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>19 y 20</td><td>24 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>21 y 22</td><td>25 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>23 y 24</td><td>26 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>25 y 26</td><td>27 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>27 y 28</td><td>30 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>29 y 30</td><td>31 de agosto del 2021</td></tr><tr><td>31 y 32</td><td>1 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>33 y 34</td><td>2 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>35 y 36</td><td>3 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>37 y 38</td><td>6 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>39 y 40</td><td>7 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>41 y 42</td><td>8 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>43 y 44</td><td>9 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>45 y 46</td><td>10 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>47 y 48</td><td>13 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>49 y 50</td><td>14 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>51 y 52</td><td>15 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>53 y 54</td><td>16 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>55 y 56</td><td>17 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>57 y 58</td><td>20 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>59 y 60</td><td>21 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>61 y 62</td><td>22 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>63 y 64</td><td>23 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>65 y 66</td><td>24 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>67 y 68</td><td>27 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>69 y 70</td><td>28 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>71 y 72</td><td>29 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>73 y 74</td><td>30 de septiembre del 2021</td></tr><tr><td>75 y 76</td><td>1 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>77 y 78</td><td>4 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>79 y 80</td><td>5 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>81 y 82</td><td>6 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>83 y 84</td><td>7 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>85 y 86</td><td>8 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>87 y 88</td><td>11 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>89 y 90</td><td>12 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>91 y 92</td><td>13 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>93 y 94</td><td>14 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>95 y 96</td><td>15 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>97 y 98</td><td>19 de octubre del 2021</td></tr><tr><td>99 y 00</td><td>20 de octubre del 2021</td></tr></tbody></table><!--kg-card-end: html--><h3 id="-debo-declarar-renta-en-el-2021">¿Debo declarar renta en el 2021?</h3><p>Para esta obligado a presentar la declaración de impuesto de renta se debe cumplir ciertos requisitos a 31 de Diciembre del 2020.$160.231.500</p><h4 id="patrimonio-bruto">Patrimonio Bruto</h4><p>Hace referencia a la totalidad de bienes y derechos de una persona o empresa, sin considerar o sin descontar las deudas o pasivos que se tienen.$49.849.800</p><h4 id="compras-o-consumos-totales">Compras o Consumos totales</h4><p>Incluyen todo tipo de compras y gastos por asuntos personales o de los negocios, e igualmente incluyen todas las compra de activos, tales como un bien raíz, un vehículo, entre otros, sin importar si fueron de contado o a crédito.$49.849.800</p><h4 id="ingresos-brutos">Ingresos Brutos</h4><p>Son la suma total de todos los ingresos recibidos durante un periodo de tiempo determinado, y cuando hablamos de brutos significa que no están afectados ni disminuidos por ningún concepto como pueden ser devoluciones, descuentos, deducciones, costos, pérdidas, etc.$49.849.800</p><h4 id="consignaciones-dep-sitos-o-inversiones">Consignaciones, Depósitos o Inversiones</h4><p>El valor acumulado de consignaciones bancarias, depósitos o inversiones financieras, siempre que supere las 1.400 UVT.$49.849.800</p><h4 id="consumos-con-tarjeta-de-cr-dito">Consumos con tarjeta de Crédito</h4><p>Entiéndase compras realizadas durante el año sin importar si las cuotas de dichas compras llegaran al siguiente año o se paguen en el mismo.</p><h3 id="sanciones-por-declarar-fuera-de-los-plazos">Sanciones por declarar fuera de los plazos</h3><p>Ahora bien, pese a que la declaración de impuesto es una obligación adquirida por todas las personas que tienen diferentes movimientos en los que se incurra una transacción de dinero no todas las personas obligadas lo hacen por eso se han establecido una serie de sanciones</p><ul><li>Si presentas tu declaración de renta después de tu fecha límite, tendrás que pagar una sanción por declarar tarde. Esta sanción equivale al 5% de tu impuesto a cargo y aumenta con cada mes o fracción de mes que pase entre la fecha límite de pago y la fecha en la cual se presente la declaración de renta.</li><li>La sanción mínima que se pagará en 2021 por las obligaciones incumplidas o mal cumplidas con la Dian es de $363.000. Es decir que solo por declarar un día tarde, ya tendrías que asumir este valor, incluso si tu declaración de renta arroja un valor a pagar de cero.</li><li>Te será enviado un mensaje de advertencia, notificando que cuentas con un mes máximo para realizar el pago correspondiente al monto del impuesto, de no ser cumplido este plazo se le anexara un 10%, articulo 642 de la ley establecida.</li><li>De no declarar impuestos sobre la renta en ninguno de los casos anteriores se le sumara un 20% como sanción con base al valor de sus consignaciones bancarias o bien los ingresos brutos de la persona, esto se dará en relación al periodo en el que el mismo no declaró impuestos o en relación a los ingresos de la última declaración que ha realizado, artículo 643 de la ley establecida.</li></ul>]]>
                </content:encoded>
            </item>
            
            <item>
                <title>
                    <![CDATA[Bitcoin en El Salvador]]>
                </title>
                <link>
                    https://blog.siscontables.dev/blog/bitcoin-en-el-salvador
                </link>
                <description>
                    <![CDATA[Hace poco el Salvador anuncio que el Bitcoin seria su nueva legal tender o
moneda de curso legal, lo que indica que además del dólar, las personas podrán
ir a la tienda y comprar con Bitcoin.

[https://twitter.com/AsambleaSV/status/1402514537648164866?s=20]Antes de iniciar
con la explicación del Bitcoin y sus posibles consecuencias (desde mi punto de
Vista) voy a asumir que saben que es el dinero centralizado como el Dólar o los
Pesos

Que es el bitcoin
Es una base de datos p2p (como Torrent), d]]>
                </description>
                <category>
                    <![CDATA[Criptomoneda]]>
                </category>
                <pubDate>
                    Fri, 18 Jun 2021 21:38:00 GMT
                </pubDate>
                <content:encoded
                    xmlns:content="https://blog.siscontables.dev/"
                >
                    <![CDATA[<p>Hace poco el Salvador anuncio que el Bitcoin seria su nueva legal tender o moneda de curso legal, lo que indica que además del dólar, las personas podrán ir a la tienda y comprar con Bitcoin.</p><!--kg-card-begin: html--><a href="https://twitter.com/AsambleaSV/status/1402514537648164866?s=20"><img loading="lazy" src="https://pbs.twimg.com/media/E3a7iiyX0AYmFp0?format=jpg&name=medium" alt="Aviso Asamblea Legislativa" width="80%"></a><!--kg-card-end: html--><p>Antes de iniciar con la explicación del Bitcoin y sus posibles consecuencias (desde mi punto de Vista) voy a asumir que saben que es el dinero centralizado como el Dólar o los Pesos</p><h3 id="que-es-el-bitcoin">Que es el bitcoin</h3><p>Es una base de datos p2p (como Torrent), descentralizada, y de <a href="https://developer.bitcoin.org/index.html" rel="noreferrer noopener">código abierto</a>, pero que quiere decir esto vamos uno por uno</p><ul><li>Base de Datos p2p: A diferencia de un banco que tiene una base de datos central en servidores propios, con los nombre y los datos de cuenta de los clientes, Bitcoin es una base de datos se encuentra en los equipos de los «Mineros» de Bitcoin, que son las personas encargadas de Verificar, Aprobar y Distribuir; lo que hace que la capacidad de Bitcoin Aumente y se generen mas y mas.</li><li>Descentralizada: Es gobernada por la comunidad, esto quiere decir que no hay un banco que regule o genero los Bitcoin, lo que hace que cada vez sea mas difícil mantener la minería de los mismos, ya que al haber mas transacciones la complejidad de guardado es mas alta, pero esto tiene un límite de 21.000.000 de Bitcoin, el cual vamos aproximadamente al día de hoy en un 90%</li><li>Código abierto: Esto quiere decir que el sistema o la lógica de programación en la que está basado el Bitcoin, esta disponible para el uso modificación o réplica, lo que quiere decir que si yo quiero crear una moneda similar y en base al mismo sistema lo puedo hacer</li></ul><p>Esta fue una breve descripción de los conceptos mas básicos del Bitcoin</p><h3 id="como-se-genera">Como se genera</h3><p>Básicamente la generación del Bitcoin se produce tras una competencia entre mineros, antes que nada para generar un Bitcoin es necesario tener equipo «especializado», ya que actualmente no se puede hacer en un Home PC o un Computador de casa ya que por la complejidad cambiante hace que los cálculos matemáticos sean mas y mas complejos con cada sección de bitcoin que se mina.</p><p>La minería consiste en abrir espacio a la red del blockchain donde se van guardando bloque a bloque generado por los mineros, estos bloques son identificados por un Hash y se componen asi</p><ul><li>Hash del bloque anterior</li><li>Fecha y hora de creación (Del Bloque Actual)</li><li>La transacción de recompensa para el minero que crea el bloque</li><li>Las transacciones que quepan hasta completar 1MB (Aprox 2000 transacciones)</li><li>Dato de dificultad</li></ul><p>De todos los datos que acabo de nombrar el mas extraño y donde se nota la verdadera genialidad de Satoshi (Creador del Bitcoin) es el <strong><em>Dato de Dificultad</em></strong>, ya que al momento de crear el hash del bloque que se esta creando este debe contener un numero de ceros fijado para que estadísticamente se tarde cerca de 10 minutos en encontrar un hash valido y a medida que van creciendo el numero de bloques y el poder de procesamiento de los mineros este numero se ajusta y aumenta la dificultad, de hay es la competencia por el bitcoin ya que puede que varios mineros estén tratando de generar un bloque pero solo el primero que lo genere de la manera correcta será quien reciba la recompensa del bloque.</p><p>En resumen se crean a partir de una cadena de texto, no puede pesar mas de 1MB y solo el minero que genere un hash valido de primeras se llevara la recompensa, esa recompensa en el Bitcoin o Satoshi(Sección de Bitcoin) que se genera cada 10 minutos hasta llegar a 21M de Bitcoin.</p><h3 id="alguien-regula">Alguien regula</h3><p>Como se ha venido diciendo ninguna entidad lo regula, lo que hace que sea «propiedad de la comunidad» siendo una moneda total mente basada en Bits, cuyo histórico de transferencias esta en un libro contable de acceso publico, y mientras haya personas en la rede del blockchain con la base de datos accesible, el bitcoin tendrá valor.</p><h3 id="bitcoin-en-el-salvador">Bitcoin en el Salvador</h3><p>Ahora bien el pasado 9 de Junio <a href="https://twitter.com/AsambleaSV" rel="noreferrer noopener nofollow">@AsambleSV</a> publico en su cuenta de Twitter que la #LeyBitcoin fue aprobado con un total de 62 Votos, con la cual se le da la posibilidad a las empresas deben aceptar el pago de bienes con esta Criptomoneda, también se podrá pagar los impuestos, así como los sueldos, entre otros.</p><p>Para ello El Salvador se asocio con la compañía Strike, para la construcción e implementación de una infraestructura financiera con base al Bitcoin. para la implementación de la #LeyBitcoin se tiene un plazo estimado de 90 días, después de ello quien quiera podrá comprar y vender con Bitcoin.</p><h3 id="consecuencias">Consecuencias</h3><p>En cuanto a las posibles consecuencias, hay que hacer una pequeña separación, puede que tenga consecuencias positivas generando empleos, turismo, entre otros; como puede generar ciudadanos de segunda clase, ilegalidad.</p><h3 id="beneficia">Beneficia</h3><p>Desde el punto de vista de alguien que cree firmemente en las nuevas tecnologías, claro que beneficia, generando una inclusión tecnológica gigante, abriendo puertas para comercio, turismo, dando una cambio al sistema financiero tan cerrado que llevamos desde haca mas de un siglo</p><h3 id="contras">Contras</h3><p>Claro esta hay que pensar en todos, es necesario ser incluyente y pensar en quien no sabe del tema, pero mas aun cuando inicio el Bitcoin se genero una compra y venta de productos ilegales por el anonimato que genera el bitcoin lo cual si no se regula de manera correcta generara un pequeño paraiso fiscal para el lavado de dinero por medio del Bitcoin</p><h3 id="-y-ahora-que-viene">¿Y Ahora que viene?</h3><p>El salvador además de implementar un infraestructura tecnológica para el manejo del Bitcoin, se debe implementar</p><ul><li>Una estrategia educativa para cada persona de El Salvador.</li><li>Generar políticas que incentiven al uso de la moneda digital.</li><li>Estrategias de «Control» para evitar Ilegalidades.</li></ul>]]>
                </content:encoded>
            </item>
            
            <item>
                <title>
                    <![CDATA[Sistemas Contables]]>
                </title>
                <link>
                    https://blog.siscontables.dev/blog/sistemas-contables
                </link>
                <description>
                    <![CDATA[Sistemas contables es una estrategia de educación financiera y contable con un
toque de programación y desarrollo, donde buscamos nuevas formas de resolver y
llevar a cabo la contabilidad en las empresas por medio de herramientas de
código abierto.

Hola, Mi nombre es Juan Farfan
Hola Mi nombre es Juan Camilo, soy desarrollador de software y contador publico
Tengo conocimientos en lenguajes de programación como JavaScript y Python
manejando sus Frameworks para el BackEnd, además de conocimientos]]>
                </description>
                <category>
                    <![CDATA[Sistemas Contables]]>
                </category>
                <pubDate>
                    Sat, 12 Jun 2021 22:02:00 GMT
                </pubDate>
                <content:encoded
                    xmlns:content="https://blog.siscontables.dev/"
                >
                    <![CDATA[<!--kg-card-begin: html--><style>
:root{
    --header-color: rgba(69, 142, 191, .2);
    --footer-color: rgba(46, 95, 128, 1);
}
.profile-main-container{
    align-items: center;
}
.profile-main-container .profile-container {
    display: grid;
    grid-template-columns: 1fr;
    justify-items: center;
}
.grid-container{
    margin: auto;
}
.jobs-main-container{
    display: grid;
    grid-template-columns: 1fr;
}
h3{
    border-bottom: 1px solid var(--footer-color);
    text-align: center;
}
.courses-main-container{
    display: grid;
    grid-template-columns: 1fr 1fr;
}
.jobs-container{
    text-align: center;
    margin: auto;
    border-bottom: 1px dotted var(--footer-color);
}
.courses-container{
    background-color: var(--header-color);
    text-align: center;
    border-radius: 15px;
    border: 1px solid var(--footer-color);
    padding: 15px;
    margin: 5px;
}
.count-courses{
    display: block;
    font-size: 1.5em;
    color: var(--footer-color);
    text-align: center;
}
@media (max-width: 900px){
    .courses-main-container{
    grid-template-columns: 1fr;
    }
}
</style><!--kg-card-end: html--><p>Sistemas contables es una estrategia de educación financiera y contable con un toque de programación y desarrollo, donde buscamos nuevas formas de resolver y llevar a cabo la contabilidad en las empresas por medio de herramientas de código abierto.</p><h3 id="hola-mi-nombre-es-juan-farfan">Hola, Mi nombre es Juan Farfan</h3><p>Hola Mi nombre es Juan Camilo, soy desarrollador de software y contador publico Tengo conocimientos en lenguajes de programación como JavaScript y Python manejando sus Frameworks para el BackEnd, además de conocimientos de áreas administrativas para las empresas Estoy en la capacidad de realizar funciones nuevas para diferentes proyectos de software, así como el mantenimiento de estos Recientemente trabaje en Canastto un Marketplace perteneciente a Unilever donde desarrolle funciones para la creación de campañas de publicidad al interior de la app, donde mejore en la escritura del código modular para su mejor entendimiento y realizar peticiones SQL de manera eficiente</p><h3 id="proyectos-recientes">Proyectos Recientes</h3><p>Me encanta aprender y enseñar por eso inicie con está estrategia transmedia la cual estará en las principales redes sociales creando contenido enfocado a estudiantes y profesionales en contabilidad, aportando formas innovadoras de realizar el trabajo, además de las constantes actualizaciones que se debe tener en la profesión, te agradecería que vieras mi contenido, me dejes un comentario y compartas mi contenido.</p><ul><li><a href="https://twitch.tv/jcamilofarfan">Twitch – jcamilofarfan</a></li><li><a href="https://github.com/jcamilofarfan" rel="noopener nofollow">GitHub – @jcamilofarfan</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/channel/UCxCN-sqVFLgcTUuQUr_iFWw">YouTube – jcamilofarfan</a></li><li><a href="https://twitter.com/jcamilofarfan" rel="noopener nofollow">Twitter – @jcamilofarfan</a></li><li><a href="https://www.linkedin.com/in/jcamilofarfan/" rel="noopener nofollow">Linkedin – Juan Camilo Farfan Juanias</a></li><li><a href="https://www.instagram.com/jcamilofarfan/" rel="noopener nofollow">Instagram – @jcamilofarfan</a></li></ul><h3 id="experiencia">Experiencia</h3><!--kg-card-begin: html--><div class="profile-main-jobs">
    <div class="grid-container">
        <div class="jobs-main-container"><article class="jobs-container"><h5>Desarrollador de back-end en Canastto.com</h5><em>ago. 2021 - dic. 2021 · 5 meses</em><br><span>Recibir requerimientos para las nuevas funcionalidades y ejecución de los mantenimientos del api principal de la aplicación en BackEnd. Posteriormente realizar análisis y escritura del código bajo el lenguaje TypeScript, manejando bases de datos con TypeOrm y PostgreSQL; y finalmente pasar a QA para las pruebas correspondientes y una vez aprobado subirlo a producción en la nube de AWS a través del Frameworks Serverless
-	Logros
o	Diseñe una solución para trabajar y visualizar en diferentes sistemas operativos el proceso de desarrollo de software a través de Docker generando un correcto deployment 
o	Investigué, aprendí e implementé un sistema de verificación de datos eficiente, de un solo String por medio de una expresión regular que arrojaba un formato predeterminado y necesario para el buen funcionamiento de la aplicación</span></article><article class="jobs-container"><h5>Referente Etnico en Alcaldia de Bogotá Secretaría Distrital de Ambiente</h5><em>mar. 2021 - dic. 2021 · 10 meses</em><br><span>Desde la secretaria distrital de ambiente, realice labores acordes a la cosmovisión y cosmogonía de los grupos étnicos residentes en Bogotá, durante la etapa laboral aporte en la creación de nuevas fichas pedagógicas, en las cuales se generó material didáctico tales como: 
- videos – cuentos étnicos
- SumaKausay – video de cosmovisión Étnico
- Serenatas ambientales
- Teatro de sombras
- Origami
- Arte con plastilina
Los cuales fueron presentados a alumnos desde la primera infancia hasta grados superiores</span></article><article class="jobs-container"><h5>Auxiliar de nóminas en Grupo Logístico Empresarial</h5><em>sept. 2020 - ene. 2021 · 5 meses</em><br><span>"Grupo Logistico empresarial" es un grupo de empresas que brindan servicios especializados de Gestión Logística y Transporte.
Me encargaba de preparación liquidación y registro de nomina de aproximadamente 250 personas al mes, generación de liquidaciones definitivas de contrato, configuración de sistema contable para causacion de nominas.</span></article><article class="jobs-container"><h5>Desarrollador en Cabildo Ambika Pijao</h5><em>sept. 2020 - dic. 2020 · 4 meses</em><br><span>Me encargue del desarrollo de la aplicación "Abeki Pijao" disponible en la Google Store, en el ambiente Unity, la cual contiene historias indígenas pijao de mi comunidad en la cual se resalta la identidad pijao, realizando talleres dinamicos con niños y niñas de primera infancia a quienes va dirigida la aplicacion.</span></article><article class="jobs-container"><h5>Notificador en Outsourcing S.A Oficial</h5><em>sept. 2019 - sept. 2020 · 1 año 1 mes</em><br><span>Me encargaba de notificar a las personas Victimas del conflito armado en Colombia sus resultados ante los procesos adelantados con la UARIV (Unidad para la Atención y Reparación Integral a las Víctimas), asi como la orientacion necesaria para los procesos con la unidad, participacion de campañas de notificacion masiva, generacion y encriptacion de archivos para notificacion via mail y preparacion de notificaciones via correo certificado.</span></article><article class="jobs-container"><h5>Auxiliar de departamento I en Bancolombia</h5><em>sept. 2018 - mar. 2019 · 7 meses</em><br><span>Me encargaba de liquidar facturas y cuentas de cobro con los impuestos correspondientes de acuerdo a la territorialidad, calidad de contribuyente, entre otros fatores requeridos por la ley de los negocios fiduciarios manejados por el Banco. Administracion y verificacion de RPA (automatización robótica de procesos) encargados de ingresar la informacion de las factureas e impuestos en los sistemas contables que maneja el Banco, asi como la recuperacion de informacion para la presentacion de informes del funcionamientoto de los RPA</span></article><article class="jobs-container"><h5>Auxiliar contable en Famiparaiso</h5><em>ene. 2018 - jun. 2018 · 6 meses</em><br><span>Famiparaiso Era una Ips (a la fecha se encuentra con matricula Cancelada) que prestaba sus servicio de Salud en los municipios de Pereira, Manizales y la Dorada.
Me encargaba del control contable y financiero de la sede de Manizales, como lo es la legalizacion y control de gastos, preparacion de impuestos municipales y demas obligaciones tributarias como lo es la "Informacion exogena Municipal", liquidacion de Nominas y cuentas de cobro de los Profesionales.</span></article><article class="jobs-container"><h5>Gestor Cultural en Cabildo Ambika Pijao</h5><em>abr. 2017 - feb. 2018 · 11 meses</em><br><span>Me encargaba de la sistematización de información, realización de caracterización indígena , dirección de talleres encaminados a la identidad propia del pueblo pijao, realización de convocatorias, toma de evidencia audiovisual y asistencia, organización y depuración de datos, ademas de la dinamizacion de talleres dirigida a niños y niñas del cabildo desde las edades de 5 años hasta los 14, realizando talleres de artesania, y cultura propia</span></article><article class="jobs-container"><h5>Aprendiz en ComputerShop</h5><em>jul. 2015 - dic. 2015 · 6 meses</em><br><span>Realización de soporte preventivo y correctivo equipos Sena, inventario de equipos, instalación de Sistemas Operativos, instalación de impresoras entre otras actividades relacionadas con el Apóyo de soporte en Sitio y mesa de Ayuda</span></article></div>
    </div>
</div><!--kg-card-end: html--><h3 id="cursos-realizados">Cursos Realizados</h3><!--kg-card-begin: html--><div class="profile-main-courses">
    <div class="grid-container">
        <span class="count-courses">Se muestran  20 Cursos para mas puede visitar mi perfil de <a href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/" target="_blank">Platzi</a></span>
        <div class="courses-main-container"><article class="courses-container"><h6>Curso de Desarrollo Web con Svelte y Sapper</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/1972-svelte-sapper-practico/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Programación Orientada a Objetos: POO</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/1474-course/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Introducción al Pensamiento Computacional con Python</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/1764-python-cs/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Python Intermedio: Comprehensions, Lambdas y Manejo de Errores</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/2255-python-intermedio/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso para Encontrar y Evaluar Ideas para Emprender</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/2492-startups-ideas/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso Básico de Python</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/1937-course/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Creación de Blogs con WordPress</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/2534-wordpress-blog/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Introducción a la Terminal y Línea de Comandos</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/2292-course/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Introducción al Desarrollo Backend</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/2508-course/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Tecnología para Gerentes y Directores</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/1882-course/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>JS Challenge: Diploma de la Fase 2</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/2610-jschallenge-fase2/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Backend con Node.js: API REST con Express.js</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/2485-backend-nodejs/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Oratoria para Hablar en Público</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/1285-hablar-en-publico/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de  Prework: Configuración de Entorno de Desarrollo en Linux</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/2383-course/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Backend con Node.js 2019</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/1646-course/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Fundamentos de Bases de Datos</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/1566-bd/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Fundamentos de Node.js</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/1759-fundamentos-node/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Curso de Gestión de Dependencias y Paquetes con NPM</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/1763-npm/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>Introducción a la Creación de Empresas y Startups</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/1186-creacion-de-empresas/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article><article class="courses-container"><h6>JS Challenge: FrontEnd</h6><a class="blogs-button" href="https://platzi.com/p/jcamilofarfan/curso/2503-jschallenge-fase1/diploma/detalle/" target="_blank">Ver certificado</a></article></div>
    </div>
</div><!--kg-card-end: html-->]]>
                </content:encoded>
            </item>
            
    </channel>
    </rss>